(揚威海外）港男筷子插雙眼拔出絲毫無損，醫生驚嘆：神技

A 56-year-old Hong Kong man somehow managed to escape any major injuries after stabbing his brain with a pair of chopsticks (through his eyeballs, no less).

The mentally ill man, who was in the intensive care unit at Princess Margaret Hospital, shoved the eating utensils into the space between his eye sockets and sclera (or outer coating of his eyeballs) in January 2015.

A case report in the latest Hong Kong Medical Journal states that the man — who was suffering from acute psychosis — pulled the chopsticks out himself and, incredibly, suffered no vascular or cranial nerve damage. Although the incident caused two parallel bloodstains in his brain, the patient did not require any surgery as he had also narrowly missed damaging the internal capsules at the center of his brain.

In fact, based on a recreation of the patient’s CT scan (pictured above), which was published in the journal, an opthamologist said the man likely escaped any visual impairment. According to Ming Pao, the only lasting effect that the patient experienced was slightly impaired motor function in his arms.

Neurology and ophthalmology expert Dr. Raymond Cheung called the man a “one in a million” case, while medical staff at Princess Margaret Hospital called the man “lucky” as similar cases often have a high mortality rate, Apple Daily reports.

瑪嘉烈醫院發生離奇「筷子插眼」事件，病人眼部竟近乎沒有損傷﹗最新一期《香港醫學雜誌》披露，兩年前瑪嘉烈醫院急症病房曾接收一名56歲的思覺失調病人，該病人在房內突然用膠筷子自插雙眼，再自行拔出。院方安排電腦掃描及影像重塑發現，筷子插入了大腦，但病人的腦神經沒有嚴重損傷，視神經也沒受損，也不需接受手術救治。有腦神經科專家直指事件「萬中無一」。

該宗個案在2015年發生，病人突然在急症病房用筷子自插眼睛再拔出，隨後欲再自殘，被附近的物理治療師阻止。電腦掃描發現大腦有兩條幾近平衡的血痕，傷及大腦控制上肢活動的其中兩個基底核，差點傷及大腦中央的神經中心（internal capsules）。

而電腦重塑影像發現，兩隻筷子當時都是從下而上，經眼窩與眼白之間的空隙入眼，穿過眼睛後再插入大腦；病人自行拔出筷子後，沒有遺留組織，亦沒有造成血管損傷。病人之後情況穩定，神經系統再沒受傷，但雙手活動時有少許僵硬。發表該宗個案的瑪嘉烈醫院團隊指，該病人沒有明顯的腦損傷是幸運；而根據以往數宗的精神病人硬物「自插大腦」事件，死亡率極高。

港大內科學系腦內科教授張德輝看過文章後指，事件是「萬中無一」，病人極之幸運，因為該對膠筷子比較鈍，而刺入大腦時亦「巧妙地」避開主要血管，也未有傷及大腦中央的神經中心。但他稱，由於病人雙手活動時有少許僵硬，估計是大腦基底核受傷後遺症，料日後患柏金遜症機會甚高。

眼科專科醫生周敏明認為，根據文章及電腦掃描影像，病人的視神經沒有受損，估計病人視力亦不會受影響。她稱，這類「自插雙眼」個案屬於罕見，「傷唔到隻眼就更加罕見」，因為只要筷子傷及眼白，都足以影響視力或引發眼疾，形容病人非常幸運。

今次港男終於威返次了

一隻無事都叫幸運
兩隻都無事直頭神技

佢自己mung翻岀個下先好野

痴撚線

慌唔係睇到欣宜圖後自插雙眼咩
講還講.....

等陣搞到班小學雞跟住試就……

點樣可以穿過隻眼但眼會無事

無穿過隻眼

以為Americas got talent

you win

殘酷一丁應重拍，香港還有很多奇人異士